**3008. – Plantago fuscescens** Jord. – Voisin du précédent. Plante vivace de 15-35 cm, velue-soyeuse, noircissant, à souche obconique épaisse ; hampes raides, dressées ou ascendantes, non striées, velues-laineuses, dépassant les feuilles ; feuilles en rosette, soyeuses-blanchâtres sur les 2 faces, longuement lancéolées, atténuées à la base, à 5-7 nervures ; épi ovale ou oblong, un peu velu ; //bractées suborbiculaires apiculées, velues au sommet ; sépales latéraux carénés, ciliés ; corolle //roussâtre, //glabres, à lobes acuminés ; capsule grosse, oblongue, à 2 graines fortement rugueuses.//
Pâturages secs des hautes Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence. – Suisse, Italie septentrionale. = Juillet-août.